[突發]新年流流，我中咗嘉頓之神嘅詛咒

2017年嘅農曆新年完結時，我屋企一共收到四盒賀年禮盒，當中有兩盒……應該係兩罐係我由細到大都好唔憎意食嘅什餅，我唔明，點解呢個世界咁多種餅，有曲奇餅、光酥餅、老婆餅、朱古力餅、芝士餅等等等等你唔整，係要整十九幾種冇人想知冇人想食嘅什餅出嚟，仲要一嚟就咁大罐。

「衰仔！我哋細個邊有你咁幸福呀！有呢啲食不知幾開心呀！」阿媽聽到我嘅怨言之後話，

「唓！阿爺細個打仗要食草添啦！又唔見你食埋一份！」我當然即刻駁嘴，

「哦你阿媽讀書嗰時有食㗎，食法同你阿爺唔同啫。」老豆一路捉寶可夢一路搭嗲，

結果老豆同我一齊俾人罰企，嗰晚阿媽仲扭計唔肯煮飯，阿爸唯有低聲下氣去認錯。

「唔好啦，我好想飲雞翼魚蛋湯呀，俾次機會啦老婆！」老豆企喺房門口講，

「你暗串我咁話啦！唔煮呀！」阿媽怒喝一聲，

阿爸退返出嚟，用快過保特嘅速度喺茶几下面抽出張外賣紙，一嘢塞到我手上。

「快快快！喺你老母改變主意之前嗌嘢食！」阿爸壓低把聲講，

於是兩罐嘉頓什餅嘅事就不了了之，日子一天一天過去，每次我買零食返屋企就會俾老母鬧，話點解嘥錢買都唔肯食兩罐餅，仲話唔食晒就唔會買新零食乜乜乜。卒之，我頂唔順阿媽嘅轟炸，每朝返學之前都會偷偷地拎幾塊餅，然後落樓下扔入垃圾桶，呢種愚公移山嘅方式足足進行咗大半年，去到兩個星期前，所有餅終於成功俾我扔晒。

我望住兩個空晒嘅餅罐，心入面多少都有點兒內疚，但係隨之而來就係能夠攞正牌買零食嘅喜悅，我為咗慶祝呢件事特登買返一大堆自己中意食嘅嘢，喺屋企一邊打機一邊咬住薯片，簡直係人生最大嘅享受。

就喺嗰一晚，我發咗一個好撚怪嘅夢。

請唔好怪我講粗口，因為個夢真係好撚怪，夢入面我坐咗喺一個好黑嘅密封房間入面，房嘅空間成個禮堂咁大，雖然周圍好暗，但我依稀見到四面牆都係金屬物料，而房間樓底高到無倫，幾乎要到廿樓咁高先係天花板。

正當我百思不得其解嘅時候，面前突然出現一道光，然後一個裝束好神經病嘅阿叔出現喺我面前。佢留住二撇雞嘅鬍鬚，頭頂戴住紅色廚師帽，臉色紅潤到好似關公，全身仲要著晒紅色衫，我淨係望咗一陣都覺得血壓有啲高。

「點解你要浪費食物！」大叔皺起眉頭講，

「……你唔係財神咩？問埋啲咁嘅嘢嘅？」我好奇咁問，

「財你個頭！點解扔晒啲食物都唔肯食，你知唔知呢個世界好多人冇嘢食㗎！」大叔好似好嬲，

「哦我知啦！阿媽你又學人玩cosply！唏唔好玩啦，我扔唔扔非洲細路都係冇嘢食㗎啦！」我忍唔住笑咗出嚟，

「放肆！簡直毫無悔改之意，喺你明白珍惜食物嘅重要性之前，我要令你自食其果！」

大叔怒吼一聲，頭頂突然傳嚟強烈嘅光芒，我抬起頭一望，突然間我發現自己身處嘅地方竟然好似一個超級巨型嘅空餅罐。

怪夢嚇醒咗我，窗出面已經天光，於是我起身準備返學，夢入面嘅事就慢慢俾我忘記咗。去到小息嘅時候，我同幾個同學落球場射下波，順便去小食部買啲嘢一陣上堂食。英文堂成日都無聊到爆，個個唔係瞓覺就係打機，我就借用呢段時間快手做返其他堂啲功課，做到有啲肚餓我就開頭先買嗰包朱古力餅嚟食。

一放入口，我就察覺到啲味唔對路，明明係朱古力夾心餅，點解成口都椰絲味嘅？我拎起包裝紙一睇，的確係朱古力餅冇錯，然後我拎一塊餅出嚟，竟然係嘉頓什餅入面嗰隻椰絲圈！

留名

三哥

三哥又黎啦

lm

又黎

嘉頓正仆街公司

朝拜三哥！

新年睇三哥故特別有氣氛

In 三哥 we trust

追擊嘉頓

一年中一次詛咒

年度故事

點解要咁快畀我見到個post

又來了

三哥終於出現了
先正評

三哥出品

三哥對什餅嘅情意結好深

LM

三哥！ 新年最期待就係你開po

又一年

ｌｍ

Lm

嘉頓年年新年都請三哥做打手

三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
三哥！
新書呢！？

嘉頓究竟比左幾多廣告費三哥

終於等到三哥

又黎
是咪同之前d故有關聯的

留名先

親

唔小心入左黎

屌呀，又幫嘉頓賣廣告

in 三哥 we trust!

點解咁早發現你開新嘅嘉頓故

三哥新故留名

記得上次追三哥嘅嘉頓什餅故真係好有新年氣氛

正評上一頁

仆街... 點解我要咁撚早見到個post

三哥 等左你好耐喇

想睇三哥之前嘅故，我已經睇哂條link個啲，請問仲有冇其他

食草嗰到笑撚死

新年見到三哥出文 好滾動
不過太早LIVE左

買書
《陰目偵信》

仆街咁快live咗

新年又有三哥餅
打算幾時完 呢篇

三哥
每年過年最期待就係你出故

我做咩咁快入嚟

今朝仲諗緊今年三哥出唔出故 晏晝就比我見到個po

三哥=什餅

劉名

仆街咁早見到

又什餅

諗住重溫什餅攻防戰就見到三哥有新故

辦年貨 全部禮盒買晒雜餅
班親戚

咁啱呢兩日有人出什餅post就諗三哥係時候出關啦

三哥又發功

三哥有新故
其實我幾鍾意食什餅

三哥！！！

推

等你好耐啦三哥

「仆你個街呀！」我忍唔住叫咗出嚟，

班房一陣死寂，我聽到老師都冇講嘢就已經知道大事不妙，眼角偷偷一望，果然見到大半班呆咗咁望住我，英文老師臉上仲掛住令到我心寒嘅笑意。

「唔知我教緊邊個生字令你發到呢個音呢？串嚟聽下呀！」

「P....O.....N..........」

結果放Lunch我就要去見訓導主任，訓導主任一路食住盒叉雞飯一路鬧，直到Lunch時間結束，我無啦啦俾人鬧到一面屁，連飯都冇得食就要去上下一堂，仲要俾班同學瘋狂恥笑我戇鳩，好彩都仲有兩條友比較有人性，見我咁慘就俾咗兩包芝士餅我食。

我垂低頭偷偷地放塊餅入口，然後一咬，一陣檸檬味喺我口中爆開，我雙眼瞪大，包裝上面明明係英文寫住芝士夾心，但係一食竟然又變做嘉頓嘅檸檬餅，我隨即諗返起夢入面古怪大叔講嘅嘢，背後即時生出一陣涼意。

「點呀梁同學，櫃筒收埋啲咩令你咁驚訝呀？」老師發現我嘅異常舉動，

「阿sir……你……試下食呢塊餅呀……」我呆若木雞咁俾包餅老師食，

「唔……係檸檬餅喎，我細個都成日食㗎。」老師拎起一塊放入口，

「唔係呀阿sir……你睇下包裝紙先啦，佢寫住……寫住芝士味㗎…！」我把聲忍唔住震起上來，

「真係喎……咦咁得意嘅？咁冇辦法啦，呢個時候你唯有去見一個人。」老師皺起眉頭，

「係邊個呀？」

「訓導主任呀，請我食塊餅就冇事，你估你係特首呀？」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

邊個主任訓左係到呀?

睇完一篇先知三哥

跟住一齊shout
三哥 三哥

今年拜年終於有嘢睇

早左入黎
三哥

嘉頓幾好食啊

新年一定要睇三哥

嘉頓一開始係電視賣廣告，三哥就會出雜餅故

一年容易又三哥

Shit 早咗入嚟

三哥三哥

Push

三哥！啪啪啪
三哥！啪啪啪

香港獨立

太早見到個post

Diu早左入黎

三哥
留個名先

好掛住你

屌你老母啊 垃圾

三哥！！！！！

點解要咁早見到

咁又一年

第三年喇三哥 等咗你好耐！

留個靚名先

留個靚名
我愛三哥

三哥！

係熱門見到講故台post然後講嘉頓，已經即刻諗起三哥，果然真係

屌 年年都係睇標題入 睇完成篇先發覺中左三哥嘅陷阱

molamola 咁快就見到個post

三哥好波

新年拜年冇野做又可以追故了

拜見三哥

留名

三哥

同一日見兩次訓導嘅事情俾屋企知道咗，少不免要捱兩老訓話，好在大考已過小弟成績尚算過得去，又即將到新年假，所以先令我逃過一劫。

「你條友仔，上堂食嘢俾人捉，我平時點教你㗎！」阿爸瞪大對眼啤住我，

「……垂低頭、細細啖、唔好咬住、慢慢等老師轉身……」我唔敢同佢有眼神接觸，

「咁咪係囉！有乜理由俾人捉呀！俾我班老友知道唔使去拜年啦！」阿爸一掌拍落我個頭度，

「唔係呀老豆……我食包餅呢……」

「我唔理！你今晚冇飯食，企埋一邊同我食晒盒餅佢，俾我見到你一次動作唔合格就扣一舊水零用錢！」

阿爸唔理我嘅哀號，將屋企盒食剩一半嘅曲奇餅塞到我手中，於是兩老開餐嘅時候，我就要企喺牆邊扮上緊堂偷偷地含住舊餅，點知我一打開盒曲奇餅，裡面原本嘅朱古力碎曲奇全部變晒做嘉頓什餅，又威化又四方型咁，嚇到我即刻將包餅扔到阿爸面前。

阿爸望一望包餅，又望一望我。

「衰仔……唔怪得知食得晒兩罐餅，原來你偷偷地換走晒！」阿爸說，

「唔係呀！我今日開始唔知點解開咩餅都會變成呢啲餅呀，所以先會上堂俾人捉咋！！」我一口氣釋放心入面嘅慌亂，

兩老呆咗咁望住我，雖然佢哋聽得明我講緊乜，但我肯定佢哋唔明白我嘅意思，畢竟我嘅假設太過匪夷所思，呢啲咁硬膠嘅情節愛回家都唔做啦！

為咗令佢哋信服，我衝入廚房拎咗一盒阿媽買嚟拜年用嘅藍罐曲奇出嚟，當場拆開藍罐上面封條，仲喺佢哋面前打開個蓋。

原本由上至下左至右整齊排列嘅圓型曲奇唔見晒，除而代之嘅係由圓形、長方形、正方形組成嘅什餅。

「犀利喎！個魔術好冇破綻呀，但係橫掂都係變，點解唔變啲貴啲嘅餅呢？」阿爸依然以為我喺度講笑，

「唔係魔術嚟㗎！！我都控制唔到㗎！」我氣急敗壞說，

阿媽冇出聲，佢伸手抽起上層嘅餅，然後一揭，發現下一層啲餅都係變晒做嘉頓。

「你唔係以為你換走晒嚟變魔術就唔使食下話？」阿媽斜眼望向我，

對於仔女嚟講，最難受莫過於自己鼓起勇氣講真話，但父母只當你發噏瘋，情急之下我隨手拎出一盒全新未拆封嘅餅乾禮盒，喺阿媽未嚟得及阻止我之前，我就大力扯爛包裝一口氣將佢打開。

果然，無論包裝上面標誌住咩朱古力餅乾都好，一打開就會變晒做嘉頓家庭什餅。

in 三哥 we trust

跟住阿媽係咪會講 「點解嘅！」

新年流流有三哥故睇真係寧舍有氣氛

上年就金莎 今年就嘉頓雜餅 下年會唔會係杏仁糖
btw,睇住三哥故過年真係好正

三哥 三哥 三哥

嘉頓雜餅已經第二次啦，第一年都係嘉頓

老母隊草

仲以為掉完啲餅跟住又過年

其實我唔知三哥到底出咗幾多作品 上google有好多都搵唔到

鬼故嚟

live 左

嘉頓狙擊手

原本想忍住唔睇，最終都係live咗
懲人節啊三哥

三哥 幾時再出書

崩潰未 全部都係嘉頓

屌

好正

Live右

又身憐鳥

In三哥 we trust

仲以為今年會係藍罐故

三哥

留名睇嘉頓攻防戰

留名支持

強帖留名

故台朝偉

新年又要睇三哥

三哥求下你快d出

仆街雜餅都出故

[真人真事]新年流流, 屋企因為金莎掀起爭奪戰(2)

LIHKG @ Android
留年三哥精彩故事重溫

[真人真事]新年流流，因為金莎掀起爭奪戰

LIHKG @ Android

三哥舊年精彩故事重溫

第一年嘅嘉頓雜餅故係第九頁

點解要咁早睇到個post

有雜餅就有三哥

過年要睇三哥

三哥幾時作埋藍罐曲奇？

Live左

唉又live咗

BTW三哥幾時出書

我愛三哥
我愛什餅

留名G持3哥

三哥新故lm
到底三哥有幾僧嘉頓什餅

live

頂
live咗

喂有無咁少like呀！？

成件事好恐怖

三哥幾時將之前D故放翻上紙言度

三哥起身寫文章喇

太早入嚟

晨早一推

三哥👍

三哥！！

老豆好戔鬼

仆街live左

阿媽神情極度嚴肅，佢仔細睇清楚盒入面所有餅乾，發現確實全部都已經變晒，之後佢望住我，我發覺佢身上隱約散發出殺氣。

「呢盒喺瑪莎買……諗住留嚟屋企自己食……」阿媽發出低沉嘅聲線，「成舊幾水一盒你同我變晒做什餅！？」

好明顯對精打細算嘅師奶嚟講，盒瑪莎餅變晒做嘉頓餅係仲緊要過佢個仔身中古怪詛咒，唯獨是阿爸明白事情有幾離奇，佢望住檯上面嘅藍罐同瑪莎盒，諗咗一陣之後猛咁搖頭。

「真係蝕本呀……變啲銀紙出嚟你話幾好呢……」阿爸諗緊嘅原來都係同錢銀有關，

等到兩老冷靜之後，我哋一家三口坐喺廳度嘗試組織下件事，總之而家我無論掂到咩類型嘅餅乾，詛咒都會立刻應驗，我將怪夢嘅事全部講晒出嚟，阿爸阿媽聽完都唔知應該帶唔帶我睇醫生好。

「夢入面話浪費食物係咩意思呀？」阿媽瞇起眼望住我，

「呃……即係……我之前……」我知道冇辦法瞞得過阿媽，「……其實兩罐餅係俾我扔晒，唔係食晒。」

阿媽露出果然如此嘅表情，指住我個鼻鬧咗幾分鐘，猛咁話我抵死自己攞嚟衰。

「你話你夢入面見到嗰個鬍鬚阿叔……係咪呢個呀？」阿爸無啦啦插嘴，

我同阿媽望過去，阿爸手指指住嘉頓餅罐上面個logo，我當堂渾身一震，二撇雞、紅色廚師帽、臉色紅潤，個大叔真係同個logo有99％相似。

「仆街啦……你俾嘉頓之神懲罰呀……」阿爸說，

雖然父母都覺得呢件事係我自己衰造成，但係正所謂左手係肉、手背又係肉，佢哋都好關心我嘅安危，阿媽第二日仲即刻帶我去醫院做身體檢查，直到證明我非常健康佢先鬆一口氣。

臨近新年，屋企人都忙於張羅賀年嘅事，既然我嘅狀況唔會影響健康，屋企就決定暫時觀察一排，阿媽仲特登講明唔準我掂任何佢買返嚟嘅賀年禮盒，免得我將所有嘢變晒做什餅再送俾人咁幽默。

Live呀三哥

繼續支持三哥

點解阿媽讀書果陣已經識左阿爺(老豆個老豆)?
咩關係呀佢地?

又live咗

咁易理解都唔明

三哥真係好高質
陰目幾時出

早左入黎

中學果陣食校草

唔係話佢隊草咩

咁快live咗！

屌 Love咗

其實d人鐘意個罐多過d餅

以為話佢鐘意食沙律

見到百佳廣告話$66.8一罐嘉頓雜餅
佢係咪想多d 人用嚟送禮

三哥！啪啪啪！
三哥！啪啪啪！

二姑二姑

未睇先讚

新年一定會諗起三哥 同嘉頓什餅
尋日我仲買咗盒什餅做情人節禮物

隊草? 係咪我睇漏左，唔係好記得上幾集啲劇情

呢件事雖然離奇，但係其實只要我唔食餅，基本上對我生活並冇咩影響，就喺新年假前最後一個返學日，啱啱好就係每年令到男孩子忐忑不安嘅情人節。讀男校嘅朋友可能唔會明白箇中苦與樂，喺情人節當日，女同學都會準備朱古力送俾男同學，每個男仔都熱切期待收到心儀女神嘅朱古力，暗自期盼當中另有含義甚至係性暗示星矢，但係同時又害怕受到冷落，全日都收唔夠兩粒黃豆。

情人節基本上係每年男同學嘅萬千星輝頒獎典禮，每個人都會扮晒無所謂，好唔專心咁做自己嘢，然後偷偷地打量拎住一袋二袋嘅女同學。通常每班都會有一兩個出木杉咁樣嘅仆街，又靚仔讀書又叻運動又掂，啲女例牌一開始就圍住佢哋派朱古力，未到第一次小息個櫃筒已經塞到爆爆地，即係一個頒獎典禮啱啱開波就頒咗最佳男主角，剩返咩美術呀、燈光呀、洗廁所呀嗰啲冇人想知嘅豬肉獎。

但係唔緊要，對我嚟講，其他林林總總無謂嘅朱古力我根本唔放在眼內，就算俾一千個胖妹嘅心意我，都抵唔上一粒靜香嘅祝福，由始至終，我嘅注意力都只係放喺女班長嘅身上，佢一雙清澈剔透嘅大眼睛、飄逸嘅馬尾、好清純好不造作嘅氣質都令我為之神往，頭兩節堂我都坐立不安，眼光無法從女班長身上離開。

卒之捱到小息，女班長拎出一個紙袋仔，開始向男同學派發軍糧，大公無私嘅佢竟然冇根據喜好開始，而係順住座位行數逐個男同學送，從來小息嘅時候大家都係鬥快衝出班房，但係呢一刻，所有男同學安坐位置之中，懷住接成績表嘅心情等待女班長。

到行嚟我嘅座位時，女班長嫣然一笑，露出潔白整齊嘅皓齒，我嘅心臟瘋狂亂跳，女班長神神秘秘將情人節禮物放入我櫃筒，然後佢細細聲喺我耳邊講咗一句：

「我自己整㗎，希望你中意。」

我望向其他男同學，佢哋收到嘅係kisses朱古力兩粒，但係放喺我櫃筒嘅，竟然係一包精美透明袋同埋蝴蝶結包裝住嘅朱古力曲奇餅，嗰一刻我心情猶像樽蓋等被揭開，差少少就喺班房入面大笑出嚟。

我難掩臉上狂喜之色，但就係我打算攞包餅出嚟嘅時候，我整個人彷彿俾冰水照頭淋過，手指凝在半空微微顫抖。

女班長整嘅係曲奇餅，換言之只要我用手一掂，就會變成一包什餅……！

仲有，今日係放假前最後一日返學，如果我唔拎走包餅，過完新年假女班長嘅特別心意就肯定會變壞發霉。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

LLIVE

係咪得我一個睇完笑到仆街

打開書包
拎本書撥包餅落書包

live 咗

年年新年 三哥都出文撚鳩啲什餅

可唔可以畀人開之後再餵

女班長餵啦

第三次live

搵野潑落書包返到屋企叫屋企人幫手開

三哥 加速

憎你老母

新讀者lm

神俾你嘅考驗，就係一個人一日之內食曬等於五餅二魚嘅什餅

寶乜撚野可夢
屌，講返寵物小精靈啦

加速

太快入黎呀仆街
btw三哥

廣告即刻有

過年必睇

好正 笑死我個故

新讀者留名

lm!!!

「阿爸，阿爸！你餵我食呢包餅呀！」

我放學喺學校足足用咗幾分鐘時間，利用工具將女班長包曲奇放入書包，只要唔直接掂到包餅就果然冇受詛咒影響。

等到阿爸放工返嚟，我懇求阿爸幫我拎包餅出嚟，我都未講咩原因，佢諗一諗日子再望下包餅已經估到係咩事。

「想當年呀，你老豆我讀書嗰時人稱……」

「唔好想當年啦老豆！求下你餵我呀，我唔敢掂呀！」我幾乎係眼泛淚光，

阿爸默默點頭，拎咗其中一塊餅出嚟放入我口，我閉上眼睛幻想係女班長親手餵我，然後輕輕咀嚼女班長特登親手整嘅特別心意。

一行眼淚輕輕喺我臉頰滑落，阿爸搭住我微震嘅肩膀。

「椰絲味定檸檬味呀？」阿爸長嘆一口氣，

「椰絲味呀……」

sad到

兩仔爺相對無言，阿媽呢個時候喺廚房行出嚟，望住我哋莫名其妙唔知搞乜，佢行埋嚟極速伸手拎咗塊女班長愛心曲奇，一啖就食晒成塊。

「嘩……咁鬼甜嘅……」阿媽居然仲皺晒眉頭，

「你做乜呀！仲刺激個仔！」阿爸即刻拎走包餅，

女神包餅只係剩返兩塊，我用衣袖抹走眼淚，同時感覺到一股前所未有咁大嘅動力。

「阿爸、阿媽，我一定要喺包餅變壞之前解開詛咒！！」我好激動咁講，

阿爸捉緊我表示全力支持，但係阿媽就好似見到兩個精神病人咁，搖搖頭入返去煮飯。

我積極上網尋找任何蛛絲馬跡，但係無論我點搵，最多只係見到咩什餅攻防戰嗰啲鳩嘢。努力兩日都唔見有咩進展，唔經唔覺已經到年初一，我又要跟住父母周圍去拜年，少不免就要俾啲姨媽姑姐問長問短。

笑咗

「仆街啦……你俾嘉頓之神懲罰呀……」
個老豆講嘢好好笑

最多只係見到咩什餅攻防戰嗰啲鳩嘢

笑到仆街

冇陰公 搵老豆喂都搞唔掂
三哥

想問下邊到有前幾年既新年故睇

屌留番個靚名先

今年又有三哥紅罐故

又live

完全係中學作文味

到底三哥同嘉頓有咩仇

屌你三哥新年快樂呀！

過年就係要睇三哥

什餅攻防戰嗰啲鳩嘢
btw三哥

跟住一齊講三哥三哥

什餅攻防戰嗰啲鳩嘢

椰絲味

屌 又LIVE左
BTW笑到仆街

今次既主角呢一家同上兩年既係唔係親戚

嘉頓什餅食極都食唔完，但係三哥嘅文睇少少就完

三哥 是咪送禮攻防戰續集

椰絲味呀

忍唔到 live左

三哥回來了

每年年初一我哋都會先去阿嫲屋企，因為早兩年阿爺過咗身，唔想逢年過節阿嫲要孤伶伶咁過，去到坐咗冇幾耐，阿叔同姑姐都嚟到，大家例牌恭喜發財派下收下利是咁。阿爸嗰邊算姑姐同姑丈最有錢，佢哋早年炒樓賺得幾多，又移民回流揸外國護照，所以講嘢不嬲比較大聲，姑丈最中意分享自己威水史，姑姐得閒仲會埋怨阿嫲偏心兩個仔之類。

阿爸成日都話，屋企人因為有血緣關係，有時候對得耐會忍唔住表露晒心底嘅黑暗面，所以唔係話親戚特別乞人憎，而係親戚特別會現真身。

我由細到大都知道對住姑姐姑丈要零舍小心，一陣講錯嘢可能就會俾佢唱通街唱幾年，可能每個人屋企都會有呢啲麻煩親戚啦，所以拜年時氣氛都會有些少緊張，冇乜屋企人開開心心嘅感覺。

寒暄一輪之後，班長輩就開始入正題，姑丈不懷好意咁望一望我，然後就問下讀書點呀乖唔乖呀，點知我都未答完佢就已經嚟料。

「香港教育質素真係麻麻呀，你睇下教到啲大學生成日搞事，做埋英國人啲傀儡，咩港大中大都冇用啦！有料就去外國讀呀知唔知呀！」姑丈老氣橫秋咁講，

姑丈個女即係我表姐就係去咗加拿大讀書，所以佢一得閒就會鬧下香港大學生有幾廢幾戇鳩，同時又暗串老豆冇本事送我去外國，新年流流阿叔同阿爸都廢事出聲，於是姑丈越講越過癮，開始分享佢同姑姐去荷蘭玩啲相，周圍問人有冇去過荷蘭去過歐洲。

「嗱我份人就最謙虛嘅，但係講真錢呢就賺唔晒嘅，搵到咪出去見下世面囉你話係咪呀，呢盒餅呀，我特登係荷蘭買㗎，香港買唔到㗎！」姑丈指住佢帶嚟嘅賀年禮盒，

「咁似啲百佳牌嘅！」阿叔講笑話，

「呢啲荷蘭嘢呀，我哋自己抬返嚟都不知幾重呀！」姑丈碌大對眼，

其實姑丈不嬲都出名孤寒，當年佢請我食過餐沙嗲王都講咗有幾年，仲試過利是入面塞現金卷，唔講仲以為佢係獎門人，要周圍派下咩加多賀同埋咩流行時裝禮卷。

「係呀，我哋不嬲有好嘢都同屋企人分享，唔會咁自私淨係俾一兩個咁㗎！」姑姐一有位又要入下阿嫲，

阿嫲、老豆同阿叔面色經已唔係幾好睇，突然間阿爸望咗我一眼，然後拎起姑丈盒餅。

「嘩……真係荷蘭文呀……好勁呀阿仔你快啲睇下……」阿爸攞住盒餅讚嘆不絕，

我立即意會佢喺度搞邊科，我伸手接住盒餅，好認真咁左睇右睇。

過年實有d聲大大又吝嗇親戚

屌 老豆高招

好搞笑! 支持!

仆街

估到下一秒個畫面
但又好想知三哥會點寫

老豆識玩
三哥 新年快樂

復仇技能發動！

新讀者留名

三哥新年快樂

好想繼續睇

笑到仆街
三哥

痴撚線

天啊 又Live 左
三哥

入來留名兼回收大家唔想食的嘉頓什餅

我好鍾意食，可以回收。
留 tg 收餅 fuckadminass

老豆好醒

荷蘭什餅

初一啦，人在外國好冇新年氣氛

莫講話外國
今時今日香港都無以前咁好氣氛

btw三哥新年快樂
祝身體健康、唔洗收到嘉頓贊助既什餅

又live了

係咪我錯覺
今年多咗單身狗過年post
尋日有個自己去bbq同睇日出，依家又有個荃灣行去維園
我覺得咁幾好吖
新年之嘛，無咩感覺了

阿爸成日都話，屋企人因為有血緣關係，有時候對得耐會忍唔住表露晒心底嘅黑暗面，所以唔係話親戚特別乞人憎，而係親戚特別會現真身
好撚認同

變撚左什餅笑到仆街

加速呀
on99既年初一需要三哥既文

荷蘭餅變嘉頓什餅 姑丈柒到仆街

三哥新年快樂 由你第一個故追到依家 好興奮今年又有得睇
Btw屋企人又買咗嘉頓什餅打算送俾我呀婆 唔知佢食哂上年嗰罐未

你呃我唔到架，留完名等寫完先開始睇
live左三哥既故太痛苦

我

文呢

好正 留名支持

新年快樂
合荷蘭餅無嚕

即場拆變雜餅

文呢？唔係要睇到下年年三十晚先出哂嘛

「訓導主任呀，請我食塊餅就冇事，你估你係特首呀？」

雜餅禮盒

Live咗啦

檸檬味定椰絲味

睇到情人節朱古力都變餅果下笑咗
三哥 快啲出文

三哥，一早同你拜年
祝你文筆啲墨水同荷包啲錢
好似香港雨季水塘啲水咁
常滿吖

新年有三哥故陪住過年，咁先叫香港既新年

「係喎……唉……唔知荷蘭餅有冇荷蘭味呢……」我一臉愁眉苦臉，

「唉……阿爸冇用啦……你快啲問下姑丈可唔可以請你食當見識下啦……」阿爸長嘆一聲，

呢句說話令姑姐姑丈大為受落，仲即刻大大聲話自己平時份人有幾慷慨幾樂於助人。

「嗱姑丈不嬲好顧家，有好嘢梗係益自己人啦，嚟嚟嚟，一齊見識下！」佢一路講一路猛拆開包裝，

緊張嘅時刻到啦，我伸手摸住盒荷蘭朱古力曲奇餅禮盒，然後慢慢將個蓋打開，姑姐同姑丈坐喺我對面，兜口兜面睇住其他屋企人望住盒餅嘅反應，蓋一打開，所有人嘅表情由不耐煩變成驚訝再變成滿臉笑意，阿爸驚忍唔住笑即刻垂低頭扮咳。

「嘩……」我拎起一條威化餅，「荷蘭啲威化餅好骨緻喎…」

「仆你個街，什餅嚟嘅喂！」

「唔係呀，荷蘭威化餅，Holland威呀……」阿爸笑到把聲都震埋，

阿叔聽完忍唔住，「噗」一聲笑咗出嚟，連鎖反應之下，全部人同時大笑起來，姑姐同姑丈即刻臉上變色，姑丈搶盒餅返去一睇，入面竟然全部都係嘉頓什餅。

「冇理由㗎！點解會咁㗎！」姑丈見狀大驚，

「幾好呀，我好耐冇食呢個餅啦！細個成日食㗎！」阿叔邊笑邊拎起舊椰圈，

「係呀，阿妹好中意食呢個威化㗎嘛！」阿爸笑住講，

姑姐姑丈當堂靜晒，終於有一年能夠令到呢兩位麻煩長輩安靜少少，屋企人前所未有咁融洽，係姑姐坐唔安落要搵啲藉口急急腳同姑丈走人。

估唔到什餅都可以有咁有意義嘅作用，相信我嘅詛咒一定解開咗……就奇嘞，我求其開包Orea，一打開依然係三塊嘉頓餅，好明顯嘉頓之神要我領悟嘅道理並唔係呢個。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Holland 威
三哥

好正呀，三哥
食女神餅流馬尿嗰度好有周星馳feel

又live咗啦三哥

三哥，新年快樂

小明幾時出黎拜年？

仆街 live左

[size=7]「唔係呀，荷蘭威化餅，Holland威呀……」 [/size=7]
屌

holand威

未睇先正評！ 三哥

holland威
好撚正

Holland威

live左

抽埋荷蘭叻同Royal級

留名正評

仆你個街什餅嚟嘅喂

Holland威呀
呢幕好有畫面感

三哥送舊年～

好好笑啊仆街

老豆先係主角

呢段好撚正

好正呀三哥
留名支持

一家三口搭上地鐵，我全程都喺度思考緊自己身中嘅詛咒，搭車期間我冇乜出聲，搞到阿媽反而覺得奇怪。

「點呀你係唔係身體有咩唔舒服呀？」阿媽問，

「唔係呀我喺度諗緊，其實……我中嘅好似唔一定係詛咒…」我認真回答，

「係囉，話唔埋遲下直接變啲錢出嚟呢！」阿爸講笑話，

「你點做人老豆㗎！下下講錢咁市儈，一陣教到個仔好似你咁就死啦！」阿媽反咗下白眼，

「似我佢執到啦，娶到個靚老婆返嚟！」阿爸笑說，

阿媽不知幾受落，口裡說「死佬」，臉上又笑到四萬咁口，而我例牌冇理兩位長老耍花槍，低頭喺YouTube搵一段影片。

「你哋有冇聽過陶瓷娃娃嘅故仔呀？」我舉起部電話，

「哦，咩公仔會自己返嚟嗰個鬼故？」阿爸說，

「唔係呢啲老餅嘢啦，係網上面嘅潮文改版！」我難掩臉上嘅興奮，

父母茫然嘅反應早就喺我預計之中，我打開一段「陶瓷娃娃」嘅潮文聲畫版，等佢哋可以明白我講乜。

相傳一對受詛咒嘅陶瓷娃娃會死纏住宿主，無論佢點樣賣走佢哋都識得自己返屋企，潮文主角就利用呢個特性不斷上網bid走對公仔，再等佢哋自己返嚟，如是者重覆N次就賺到咗第一桶金。

「叻仔！冇辜負你老豆我嘅良好基因同埋一番栽培！」阿爸已經立即明白我想講乜，

「唉……真係似足你呀，成日諗埋啲屎橋……」阿媽都估到咩事，

我嘅立論非常簡單，無論我掂到咩餅都會變嘉頓什餅，咁如果我收一堆過期或者大陸平價冒牌貨返嚟，將入面變晒做什餅之後再轉售圖利，咁我呢個冇成本嘅「詛咒」咪可以令我變成生產餅乾最快速嘅人肉機器？

「我橫掂都唔知點樣解開詛咒，咁不如抓緊呢個發展機遇，賺返筆好過啦！」我半帶激動咁講，

「好！果然係我嘅乖仔！」阿爸老懷安慰咁猛拍我膊頭，

「唉我冇眼睇呀，你兩仔爺玩飽佢啦。」阿媽一臉不以為然，

返到屋企，我同阿爸搵咗一堆過期餅出嚟，當我雙手一摸之後，裡面放到霉霉地嘅餅就變晒做新鮮鬆化嘅什餅，我同阿爸都忍唔住大聲歡呼，仲喺度諗計點樣將啲餅重新包裝出售。

我哋傾到興高采烈，準備初二拜完年就去實行大計，就喺同一個夜晚，當我瞓著咗之後，我竟然又夢見自己去咗巨型餅罐入面，然後全身紅噹噹嘅嘉頓之神就出現喺我面前。

出一次文就live一次

多謝三哥係新年帶黎歡樂

三哥 三哥

嘉頓之神係咪要斷佢米路

Facebook 出得快過呢度好多

三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。三哥，啪啪啪。

三哥bb

三哥新年快樂

吊牙live左 你老母三哥

牙你老母

山家

屌你老母文盲咪撚睇故吖

柒頭嘉頓阻人發達？

嘩 新年睇三哥真係正到

快啲出埋佢啦

似係張啲餅轉晒做什餅
之後派去非洲

屌 睇到holland 威果到笑到痴左線

啲橋段好撚正

紅貫中

「嘉頓神多謝你呀！今次我發達啦！」我好開心咁同佢講，

「仆你個街，話晒都係懲罰，可唔可以俾下面唔好咁高興呢？」嘉頓神說，

「其實我一開頭好唔開心㗎，你知啦，女神整餅俾我又食唔到，不過正所謂食萬卷書不如行萬寶路，有危先有機呀嘛！」我笑住咁講，

「唉，你老豆老母點教你㗎，算啦，你同我道個歉當無數啦。」嘉頓神搖頭嘆息，

「吓？無數？你唔係想收返個能力啩？！」我聞言大驚，

「咩能力呀，詛咒呀死剷，俾你咁搞法容乜易產能過剩造成市場價格波動㗎！」嘉頓神皺起眉頭，

「我唔制呀！話俾就俾話收就收，你估全民普選特首呀！你重啟五部曲都幾大要諮詢下啦！」我即刻反抗，

「嘩……乜家下中學生通識教呢啲㗎？我以為背下毛語錄咋……」嘉頓神咋舌道，

「講起我就扯火呀，成日話00後呢樣00後嗰樣，你班老嘢有邊樣搞得掂㗎，中英談判、基本法、八萬五、領匯、每日150個新移民、人大釋法、全民普選、議員DQ……數到聽朝都仲得呀，仲好意思話我哋後生冇用！」我一輪咀咁講，

嘉頓神俾我講到有點兒不知所措，佢好尷尬咁乾咳幾聲，唔知道應該講啲乜好。

「新年流流唔講衰嘢呀，既然係咁，我唔收返個詛咒，淨係罰你以後食乜都變餅啦，BYE！」一講完嘉頓神就消失咗，

「喂！！」

我從床上彈起，窗外已經係日頭，夢嘅場景非常清晰，我即刻跳起身牙都唔擦衝出客廳，阿爸同阿媽起咗身食緊早餐，見到我咁匆忙都覺得非常奇怪。

「乜今日咁早起身……喂做乜搶我份早餐呀，買咗俾你啦喂！」阿爸俾我嚇窒，

我用手拎起舊蛋治狠狠咬一大啖，然後面色劇變，張開嘴將口入面嘅食物吐晒出嚟。

「嘩你懷孕呀咁Q核突㗎！！咦……點解咁㗎！？」阿爸即刻向後彈開，

只見我吐出嚟嘅唔係蛋治，而係一堆餅碎，我雙手抱住頭跪喺地下。

「仆街啦……！我食乜都變什餅呀！！」
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

主角抵死! 仲係到寸柒柒咁

咁就含撚

食咩都變什餅 聽到都想嘔

餅碎整蛋糕

唔敢想像食乜都變雜餅

食咩都變雜餅 無限整餅碎 勁過阿婆妹白雲鳳爪

又love咗啦屌

食乜都變什餅咁大獲

今晚一路食雜餅一路追live

3gor

去堆填區執垃圾食然後 lur 番出來賣。
解決全球糧食危機不是夢！

cls

會唔會即刻改劇本

不斷食金 炒起啲金價

三哥萬歲 ！
祝各位年年有什餅食

放餅碎入口變什餅，將啲餅整碎，周而復始。

食咩都變餅 不如死左去算

有得解脫又唔肯

Live咗

忍左一日追曬了 三哥新年快樂

嘉頓神惱羞成怒

真正嘅五餅二魚

holland正呀

抵死

推下先

正又有故

Live

樓主

三哥幾時出陰目第四集啊

三哥報到

無論係叉飯、雲吞麵、意粉、蛋糕定係香口膠，所有食物一放入口咀嚼就會立即變成什餅，因為我毫無悔意甚至想利用詛咒搵錢，嘉頓之神就將懲罰進一步升級。

阿爸同阿媽開始覺得事情有啲嚴重，話晒我都仲係青少年，日日三餐淨係攝取什餅，好快我就會成為第一個食餅乾食死嘅人。不過，呢個問題既冇辦法睇醫生，亦都唔知可以搵邊個求助，於是阿媽晨咁早帶咗我去黃大仙，嘗試求下神仙打救我。

黃大仙迫滿嚟上香嘅人，簡直就好似搭東鐵線想落車咁款，搞咗成粒幾鐘，到我走嗰時已經全身都係燒香嘅味。

「點呀得唔得呀？」阿媽俾咗啖包我咬，

「求一求就得，咁我唔使溫dse啦！」我苦笑回答，

其實阿媽都不存希望，但難免都有點兒失望，佢硬係覺得同做善事有關係，於是不停周圍問朋友，仲俾佢搵到一個同珍惜食物有關嘅活動，原來過年有團體去孤兒院同老人院做探訪，順便派下賀年糖果同禮盒俾佢哋，阿媽托朋友關係臨時報名，阿爸話要留喺阿嫲屋企打麻將，於是阿媽就同我一齊去咗參加。

原來過年做義工嘅人比想像中多，我換上一件紅色衫之後就跟住大隊入咗去老人院，我啱啱行入老人院，就感覺到有人拍我膊頭，我拎轉頭一望，發現竟然係女班長！

「原來你又嚟做義工呀？之前簡介會唔見你嘅？」女班長側頭望住我微笑，

「係……係呀為善不甘後人呀嘛！呢啲事梗係低調啲好啦！」我感覺到臉頰一陣熱辣辣，

「係呢……嗰包餅……味道還可以嗎？」女班長突然半帶嬌羞咁問，

呢句說話刺中我死穴，我強裝鎮定大力點頭，連阿媽原來就企咗喺我身後面我都唔知。

「甜咗些少，曲奇餅啡糖白糖比例好重要㗎。」阿媽突然乾咳一聲，

女班長即刻好有禮貌同我阿媽打招呼，仲大問整餅秘訣，我阿媽講到頭頭是道，但係佢其實成日睇YouTube咩Jamie Oliver呀Gordan Ramsay呀扮學煮嘢食，實則我同阿爸根本連光酥餅都未見過佢整。

「係呢，我個衰仔佢平時上堂係咪好曳㗎？有冇成日掛住騷擾女同學呀？」阿媽好似估到我諗緊乜，冷不防就射一枝冷箭，

「冇呀冇呀，不過有時會……亂講嘢咁囉！」女班長掩住嘴笑，

我冇諗過過年都可以見到女班長，就算俾阿媽借啲意抽水都完全影響唔到我嘅心情，之後所有義工分組行動，阿媽竟然俾機會我同女班長兩個一組，嗰一刻我差啲就想大唱「世上只有媽媽好」。

我同女班長兩個人去到老人院嘅房間，送一啲賀年禮物之餘仲同公公婆婆傾下計，住喺呢度嘅老人家好多係冇小朋友或者獨居嘅，所以見到咁多人嚟拜年都好開心，仲係咁捉住我哋講故仔。

我哋去到一個房號，老人院嘅代表話呢個婆婆平時好少講嘢，叫我哋派完禮物寒暄下就得，房入面嘅婆婆坐咗喺度睇電視，態度定確係比其他老人家冷淡。

「新年快樂呀婆婆，祝妳身體健康萬事如意！」女班長搶先破冰，

婆婆點點頭，接過禮物之後派兩封利是俾我哋，但似乎冇特別想講嘢，然後佢望一望盒朱古力，竟然將盒嘢俾返女班長。

「你攞去啦，阿婆唔食朱古力。」婆婆好簡略咁講，

「咁呀，不如試下呢個朱古力餅呀，幾好食㗎！」女班長換另一盒出嚟，

阿婆擰擰頭，推開女班長隻手表示唔要，點知女班長拎唔穩差啲成個盒跌埋，我反射動作過去幫佢接住，但係一掂到個盒已經心知仆街了。

「不如我擺喺度，婆婆你肚餓可以拎嚟食下喎！」女班長發揮佢驚人嘅毅力，

「算啦……婆婆唔想食咪由佢囉……」事到如今，反而係我唔夠膽放低手上嘅盒，

可能婆婆都唔忍心再拒絕女班長嘅好意，佢輕嘆口氣點點頭，話開出嚟大家一齊食。

「咁客氣㗎哈哈，呢盒跌過可能碎呀，出去換過盒俾你呀婆婆！」我即刻搵理由想退出房間，

「唔使，唔緊要。」婆婆搖搖頭，堅持叫我放低，

呢個時候我冇辦法再頂落去，唯有硬住頭皮將盒餅放低，然後女班長幫手打開盒餅，搞到我完全唔敢睇接下來會發生嘅事。

我都等緊

阿婆都中咒

新人留名

咁就live咗 三哥新年事事如意

辛苦三哥bb年初一都俾文了

燈神呢

屌又live

什餅鈎起啊婆舊日時光

阿婆會唔會將成世人儲落未講過既野用粗口發泄出黎

原來佢同男主有相經歷
但因為佢無jj
同嘉頓神過到電!

三哥我愛你

勁過五餅二魚
Btw幾時有直入式廣告

F5㩒到爛喇

係咪想搞到三哥唔出文

講還講
唔好貼

我搵唔到鏢局

又live左

唔好貼個本呀

上年有人一貼三哥就完左個故

其實貼圖唔係主因，主因應該係班友瘋狂恥笑

三哥求下你出快啲

「咦？」

女班長發出驚呼聲，我更加唔敢望埋去，都唔知阿婆婆會唔會以為新年流流我哋兩個夾埋整鬼佢。

「呢個係……」婆婆好驚訝咁拎起一塊餅，

「肯定係搞錯咗啦！等我出去換先！」我講完就想拎走盒餅，

婆婆伸手制止我咁做，我愕然望向佢，發覺婆婆竟然係好開心咁望住盒什餅，原來冷淡嘅表情仲流露出一絲絲嘅笑意。

「阿婆以前……細個就係食呢個餅㗎……」

普普通通一塊餅竟然令婆婆態度大變，仲講起好多以前嘅故事。原來現年八十幾歲嘅婆婆細個最中意嘅零食就係嘉頓嘅餅乾，佢經歷過抗日時期，當時嘉頓廠房搏命生產俾抗日軍人食嘅餅乾，日治時期仲俾日本人破壞過廠房，所有事情都喺佢眼皮底下發生。

由童年到長大成人拍拖結婚，當時嘅人生活質素冇而家咁高，能夠選擇嘅嘢食都唔多，所以嘉頓餅就係過去幾十年香港人嘅共同回憶，簡單一塊餅卻可以令阿婆回顧佢一生嘅喜與悲。

（我真係冇收嘉頓錢）

我同女班長坐喺度聽咗好耐故事，明明發生喺我哋生活嘅香港，一切卻係如此遙遠，直到阿媽過嚟搵我哋，原來義工活動已經差唔多完結，臨離開前婆婆好開心咁多謝我哋，彷彿呢盒什餅就係佢收到最好嘅禮物。

離開老人院之後，我同女班長告別，阿媽帶我去其他親戚度拜年，我突然有個諗法，同阿媽講完之後佢都覺得非常好。

既然我冇辦法解開呢個詛咒，但係對於某啲人嚟講，或者呢個懲罰可以化作一種祝福。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

你咁講我出又唔係唔出又唔係 新年流流不如求過第二啲啦

阿爸之前同我密謀賺錢，所以搵定一啲平賣過期餅嘅地方，我哋一家三口一次過買咗廿幾盒餅，搞到個店員以為我哋神經病，再三強調呢啲餅已經過晒期。

通過我嘅詛咒，呢廿幾盒餅全部「翻新」成什餅，我哋將餅乾重新包裝成一袋袋透明袋，好似啲傳統麵包鋪賣嘅咁樣，之後一家人去到深水埗、北角等等比較多無家者嘅地區，將呢啲餅派發俾佢哋，當係慶祝新年嘅小小心意。

截至2015年，香港無家者數字逾1600人，而且每年不斷上升，「無家者」包括露宿者、麥當勞難民同埋居住政府收容中心嘅人士，由於食環署或者某啲地區嘅區議員會驅趕露宿者，雖然數字上露宿人數下跌，但總體無家者其實不斷增加緊。

當我哋將餅乾送俾無家者嘅時候，佢哋臉上並無喜悅，農曆新年應該係同屋企人喜慶嘅日子，但對佢哋嚟講就毫無意義，因為佢哋想要嘅，只係重新掌握自己生活嘅機會。

相比之下，我嘅煩惱係幾咁微不足道，零食唔好食、女神包餅咩味、上網追故又冇文，原來我只係一個身在福中不知福嘅細路……

「喂細路！」

一個拎住啤酒嘅阿叔叫住我，仲招手叫我行埋去。

「人仔細細，印堂發黑喎，搞乜咁大鑊呀！」阿叔笑住咁望實我，

我聞言大驚，呢位著到好街坊嘅阿叔擔住口煙搖住啤酒，但係個樣就同其他人好唔同，有股自然散發出嚟嘅氣勢。

「阿叔，你……點解咁講呀？」我忍唔住問，

「哦，瞓街只係我嘅興趣，其實我本身都有涉獵下面相學呀風水學等等，見你咁好心地，唔啱贈你兩句呀？」阿叔說，

「好呀！阿叔，你覺得我點呀？」我彷彿見到救命稻草，

「你份人係點我就唔知，但睇你屋企人關係都幾好。」阿叔扯一大口煙，

「好準呀！你點知我屋企人關係好㗎？」

「唏，頭先見到你老豆老母㗎嘛！」

「哦咁樣樣……」

「不過最近遇到啲凶險喎，雖然暫時未有性命之憂，但拖落去就唔多掂喇！」阿叔突然語氣變得認真，

「咁……咁……有冇方法化解？」我心怦怦狂跳，

「贈你兩句啦，聽住嘞！」阿叔乾掉手中啤酒，

我暗吞一啖口水，好認真咁爭在未搵嘢抄低佢。

live again

三哥
句disclaimer

重諗緊今年主題係乜，原來係無家者
三哥好野
要鳩得黎好笑，重要有意思，提醒大家節日重有群需要關心既人
係三哥！

live咗

三哥 啪啪啪 啪啪啪 啪啪

#530呢段真係正

我真係無收嘉頓錢

Love左

果兩句係咩呀 等幾耐先聽到

上網追故又冇文
比三哥撚但係好開心

求你出文好似出精咁快

Fb 已經有結局 想睇去三哥fb睇

唔講咁多
三哥好波

仲抽埋肥屍水

贈你兩句，係咪
今晚早d 訓，訓醒精神d

fb睇左結局了
小明

文

結局

真係有4

出4

肥絲都畀你抽埋，你係得嘅，三哥

左完要右呀!

睇完想食什餅係咪正常？

多謝三哥嘅新年故

我都好想食

一定仆出去買陰目偵信4

「生命～生命～這好傢伙～何時我也說他不錯～～」阿叔竟然哼起歌，

「喂阿叔，歌詞嚟嘅？！」

「有道理咪得囉！唏，事必要講幾句佛偈㗎？」阿叔反問，

呢個時候另外有兩個阿叔示意我行開，我都感覺到嗰位大叔流流地，點知原來佢成日一飲醉就會扮大師，其他阿叔都叫我咪鬼理佢。

「條友成日飲大咗就以為自己係蘇民鋒，懶好笑咁呀！」

「飲大左？我飲大右添呀！」神秘大叔聞言大叫，

「屌你老尾仲講埋啲鳩嘢，揼柒佢啦！」

講完之後三兩個阿叔追住佢，嚇到嗰個扮睇相嘅扔低罐啤酒就走人。

「咪走呀！打完左仲要打右呀！」

「頭先佢唱嗰句咩歌嚟㗎？」我一頭霧水咁問隔離食花生嘅阿伯，

「佢成日唱埋舊時啲廣告歌㗎，呢，啱啱唱嘅係以前嘉頓廣告歌，細路你都未出世啦！」

我聞言一震，忍唔住擰轉頭望返過去，但係嗰位神化大叔已經唔喺度。返到屋企之後，我上網搵返嗰段咸豐年代嘅廣告出嚟睇，大叔嗰句說話一直喺我腦海揮之不去，對於仲讀緊書嘅我嚟講，生命同人生等等嘅問題係既老土又陌生，連閱讀理解都唔考呢啲啦。

我夜晚諗咗好耐，卒之喺書檯上面瞓著咗，然後我又嚟到巨型餅罐嘅入面，嘉頓之神企咗喺中間望住我。

輕力一推

「點呀，有嘢想同我講呀？」嘉頓之神問，

「一係全部，全部係一。」

「…………」

「呢啲時候通常都有咩必殺技學下嘛～搏下冇壞啫～」

「……睇嚟你都係未吸取教訓，你都係返去……」

「唔好唔好！！讀書壓力大講下無聊嘢何必咁認真呢！我今次嚟係道歉㗎！！」

「哦？講嚟聽下？」

「我……對我嚟講冇意義嘅嘢，對其他人可能就會好重要，我應該要認真看待同埋尊重身邊嘅事物，對唔住。」我誠懇地道歉，

嘉頓之神聞言展開歡顏，佢摸一摸兩撇鬚，然後飄過嚟拍拍我膊頭。

「非常好，咁你以後要珍惜食物嘞，新年流流我都唔想嚇細路，送返份禮物俾你啦！」

「呃……其實唔使都得啦……呢幾日我食餅都食到嘴唇龜裂……」我聽完之後一陣心驚，

正當我心諗今次仆街嘞，會唔會係餅乾禮盒禮卷總值港幣二千蚊嘅時候，嘉頓之神竟然拎本書出嚟。
「嗱，今年狗年，夠晒應節啦！」

「喂正喎！！咦但係條友又話走數新年出唔切嘅？咁樣賣廣告會唔會唔係太好呀？」

「條友走開數㗎啦，新年掛住打機都仲有文出，奇跡嚟㗎嘞！拎住啦私家嘢呀！」

正當我打算問嘉頓之神本書好唔好睇，我一嘢喺書檯度醒咗，原來係阿媽過嚟叫我食早餐。我望一望書檯，真係多咗一本《陰目偵信》第四期。

「咦喂點解我早餐係什餅嚟㗎！？」我大吃一驚，

「咁……還掂都冇分別啦，仲有啲過期午餐肉咁囉點睇？」阿爸不以為然咁答，

早餐係簡單嘅煎蛋腸仔方包，我搶咗阿爸舊方包咬咗一啖，然後父母有啲緊張咁望住我。

「點呀？仲係餅乾呀？」

「阿媽……其實你煮嘢都唔係好難食啫！」我由衷笑咗出嚟，

「呀……！肯定係你阿爸啦！成日講我壞話係咪呀！」

「喂又關我事？！衰仔晨早流流靠害呀！！」

我從未食過咁開心咁好食嘅早餐，然後我拎出女神嘅朱古力餅，甜入心嘅感覺令我倍感幸福，我望向客廳嗰個吉嘅什餅罐，罐上面嘅嘉頓之神彷彿向我露出笑容，令我忍唔住行過去摸下個罐。

「咦！？點解入面有嘢㗎！！」

「哦，今年啱啱收返嚟㗎，順便食埋佢啦！」

「NOOOOO..............」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
狗年特別故事經已全部連載完畢，恭祝各位狗年行大運，身體健康萬事如意！

陰目偵信第四期將於3月正式出版，由小明帶頭狗年開展新一頁嘅大冒險！
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

三哥萬歲

三哥 又要走喇三哥

感謝三哥係今年新年又為我地帶來歡樂

三哥下年見

我地下年再見

飲大右

完啦

正 三哥

終於睇晒
拜年解悶一流

多謝三哥

幾好笑

好正呀三哥

姐係陰目4 出未

三哥I love you

今次唔多夠喉
希望快d有4買

幾時可以拎啲書畀你簽名

留名支持三哥

留名2019 再戰嘉頓

三哥係咪唔會響連登出長篇

依d 廣告唔介意睇多d 啊 三哥

又要等下年先有三哥

好似短咗
一個post都未爆就完
又要等下年

係小明呀
yeah!!!! 三哥

三哥出文，必屬佳品

小明！

小明

係連登追有feel d

多謝三哥
又要等多年

三哥好野！

太短喇！

三哥 新年快樂

買書啦 支持三哥

睇曬了 辛苦曬三哥新年都出文

又賣廣告 不過我buy

「一係全部，全部係一。」

鋼鍊

儲左幾日一次過睇哂
三哥

三哥
祝你狗年行大運

特登返嚟追結局

三哥我想要長篇啊啊啊

Holland威呀個故！
真係笑左！笑埋右！

支持

上年有追

買咗燈神, 鎮遠鏢局, 陰目1~3
唔知仲有冇漏

我唔信你有燈神！！
要影相放上嚟比三哥睇下先知

唔好俾陷阱我踩喎
放封底唔放封面三哥會唔會嬲豬.....

完左故應該無事既

又撚鳩肥絲

留個名

⼃

新年流流，祝你1888

點解無啦啦唔出

三哥今年出文未

幫你推番去上去

又到新年

睇黎今年冇

可能有呢

多謝三哥發人深省嘅文

推到三哥番黎出文

啱啱特登入嚟講故台就係搵有冇三哥新故

一見到家庭雜餅就想睇三哥既故

今年屋企人買左罐嘉頓番來